求解惑

開頭在先，長文來，慎入，sorry for 1999。

小弟本身住在沙田某居屋，本身生活也算愜意，但係最近就發生咗D事情，自己一個人又諗唔掂，所以集思廣益，求大家幫手度下。

係咁嘅，之前樓下管理員上門問我最近如何，小弟覺得個問題好奇怪於是進一步問，先知道原來下面果樓果室又來投訴，據說話係上面果樓（姐係小弟）太嘈，忍唔住。

小弟諗咗好耐，先諗起尋日夜晚對住電腦枱，休息時睇Youtube子華D橋（係真嘅）咁好開心，忽然聽到下面瘋狂地敲打佢嘅天花板（姐係我嘅地板），我仲以為某位仁兄正在high緊，就當無事發生。

睇小弟聽完後有D不明所以嘅感覺，管理員便安慰道話唔使擔心佢再搵上門，因為對方都話想上門理論但被管理員拒絕，然後勸籲過後便完事。

問題其實好簡單，如無意外都係小弟嘅錯。但係其實之前都有咁樣嘅事情發生，上次直情係對方踩上門來投訴，唔講都覺得尷尬。而且重點係自己親身試驗過，小弟張凳其實係移動嘅時候並唔會發出聲響，除咗pat pat離開之後拖離就會出聲之外，我都好難想象有咩聲可以傳導到下面果樓嘅天花。

再者，小弟最近依然都勤力咁坐書檯前溫緊書，D聲都唔係特登製造嘅噪音。對方此舉令人難堪，然而無奈嘅係小弟並不能做出更多補償佢嘅方法，甚至開始覺得對方都幾過火，因為隔離母親修理兒女時候嘅聲音其實仲大聲：雖然擾民，其次作為學子都好心痛，又無奈於別人家事，但係都無俾人投訴過；今次居然被樓下“提點”，無奈之餘又感到唏噓。小弟唔應該攞人地來做例子，不過此事真心難以接受，將心比心之下，小弟其實都諗住道歉同埋求人體諒嘅。

當然，無奈在於對方嘅勢頭，可能就算落去道歉並解釋也可能無濟於事，因為已有先例；連埋以前加上今次都係無心之失，要控制都好難；係屋企都要被人針對，更加難以釋懷，所以求巴打絲打幫手度橋，我應該點做？希望事情圓滿解決。

以子華神一句：到底係今時今日我地已經無咗咁靚嘅pat pat，定係我地已經無咗果份包容？小弟本身都好忍讓，通常排隊逼藍色線被打尖被踩腳被推撞被踩腳尾也到咗無所謂嘅地步，但係估唔到我多年來嘅忍耐，居然被近鄰所打破；今時今日，香港人係咪真係唔再有溫馨同忍耐？

Sor for 1999

p.s.今次嘅事件充分說明香港屋邨墻面厚度唔夠，pk房委會跣我。